法律jj入 學術性討論 理大驗到指紋影響有幾大

今日大量狗狗入左理大搜證 撿走大量現場物品作證 並係唔同物品上化驗指紋 如果手足嘅指紋被驗到對佢地嘅影響有幾大？
我概括咁分幾類
第一類：火魔 投石器 弓箭
第二類：咀 頭盔 眼罩
第三類：衣物 食物 梘液

借位

（twitter 最新更新）人權法案正式簽署集合感謝list!

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

十連

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

十連8/10

十連9/10

十連10/10

如果三四件物品入到既話，入暴動罪成功機會極大

即係搵到三四件物品都有指紋？

咁啱經過見到幾新奇摸下姐

咪撚玩啦
旺角暴動案果陣要有確實證據先入到罪
例如掘磚 放火 掉磚
人係poly 啲野有你指紋有幾奇

根本機會唔大，除非之前登記左預約被捕個班機會大小小外，其他人根本唔洗擔心
佢唔知指紋係幾時印左上去，無可能知指紋係由十一月就有定九月就有

就果三類物品 用新奇呢個講法
sor for認真撚

有指紋=出現過=\=有做野

但佢登記左近一千人嘅資料 呢班就算係和理非 果三類野點都掂過其中一種掛

其實有冇得睇翻魚蛋果陣控方用咩證據果啲

點去證明有使用過已經好難

暴動罪好似證實到有份協助已經告得入？
有錯指正

我覺得諗呢d問題係不切實際
法官想你死的話
話你有掂過=有參與
你可能會反駁 有掂過唔等於有參與
但法官堅持有掂過就係有參與 你都吹佢唔脹
正如法官話你有雷射筆就係用黎攻擊警察
就算你話只係用黎指向建築物 法官一句唔信就可以送你入獄
而家的法庭係立場行先
正如中國法庭一樣 影響判決的並唔係你的行為 而係你的立場

Google番舊新聞啦

我想睇得詳盡啲唔想慢慢搵啊嘛

佢點證明我係幾時掂過，可能係比人拎去做汽油彈前，我飲過支可樂，可能見人隨地亂擺玻璃樽，我幫手拎去做回收

有指紋唔代表有意圖使用，唔代表件野係你，唔代表自己主動拎，可以有人塞俾你拎住先。

咁講法即係都係睇個官信唔信你

因為佢自己都唔知又唔想柒

針對樓主所俾既物品，除咗第三類之外，第一二類基本上越多物品有你指紋，證供就越強

雖然你可以話汽油彈既玻璃樽有好多人指膜好正常，但當數量越多嗰陣呢個講法就越弱

加上指膜係配合其他證供去入罪，我估計佢會努力搵有冇生存緊既CCTV

由始至終都係咁
佢想你坐監 佢可以搵好多理由屈你
佢唔想你坐監 佢亦都可以搵好多理由保你
人冇可能冇立場
只要有立場 睇野的角度都會唔同

例如呢單case咁

法官話警員掟磚為阻止群眾推前
大家覺得呢個講法合唔合理？
就算全港有6,7成人覺得呢個講法唔合理
但法官一個人話係合理 就可以壓倒大多數香港人的聲音
呢種制度係咪合理？
美國就有例子 當一個地方的大多數人唔滿意法官的判決 可以公投罷免法官

學到野

人人都可以入理大

我買咗支啤酒擺喺玻璃回收箱
有我指紋有幾咁出奇

推

Tuiiiiii

玻璃樽你拿去回收俾人用來做其他用途關你咩事？

1. 香港既暴動罪唔需要被告個人參與暴力行為，只要嗰個非法集會實際破壞社會安寧，所有參與者都可以入暴動罪。

2. 理論上，如果你身處暴動現場吶喊助威（例：燒撚死班狗！），都足夠構成暴動罪。

3. 因此，控方只需要用證物證明被告有「共同意圖」，而唔係實際做過暴力行為。

4. 喺呢個context下，如果喺豬嘴、頭盔、汽油彈等搵到越多你既生物特徵，入暴動罪既機會必然越大。

咁如果用豬咀係為左保護自己為理由可行性大唔大？ 前提係冇係其他地方搵到証據 單係睇呢樣

呢個就真係睇嗰官啦我個人覺得難告得入

都係睇概率，證物數量同種類越多當然入既機會越大，呢點冇咩好質疑

之前黑警話所有喺理大出現嘅人包括朱媛都係暴動嘛

onl9出現則暴動?

睇下喺邊到有指紋
一般嚟講一個POLYU學生喺POLYU有指紋有咩出奇
至於喺實驗室（你不是CHEM學生）有你指紋可能麻煩少小

咪撚咁天真以為香港仲有有法治 司法有險可守啦

上次立法會鑑證科都出埋，用啲咩技術
但係冇人因為咁俾曱甴拉，仲要指紋唔係100% match，係其他證據 + 指紋先有用

話喺入面幫手清理垃圾觸摸過好多嘢，但執唔哂好攰停咗! 或話搵食物資源，樣樣摷下掂過都唔奇 !

有指紋唔代表一定、係用果件物件去作犯罪，或用果件物件去攻擊傷害人，除非POPO有證據見到或影到，有影片或有人見到先可入罪，所以唔使太驚!

只要被捕或協助調查時乜都唔講，無罪推定原則，等POPO主動查到確實證據!

法律學生，請保持你無野講，咩都唔講，有野唔洗即刻講，搵律師傾完中意可以慢慢講。
狗一定話夠曬證據入你，你可以選擇信佢，或者唔信佢。 相信你知道應該信唔信。

因為佢database得俾人拉過既人既指膜，所以只可以靠CCTV拉人

今次佢一早拉全部人就係為咗落全部人指膜

千奇唔好作古仔，記得，無野講，咪懶口力。
沉默是金!

咁如果刪除喺社交平台過往發表過嘅言論可唔可以避免個官覺得被告係一個黃絲 從而減低個官覺得被告會參與嘅可能性

個酒樽我飲完，俾人拎咗入埋大做火魔，上面有我指紋咁又點？

大呀
不過法官可以話你有防具係為左衝擊警方防線 唔接受你的講法
可以參考下鐳射筆案

「署理總裁判官蘇惠德今於案件裁決前，行使《裁判官條例》27條，將「管有適合作非法用途的工具」改為「有意圖管有攻擊性武器」，並裁定指涉案的雷射筆可對人的眼睛及皮膚造成傷害，但認為雷射筆本身並非攻擊性武器，有其合法用途，但被告當時身處遊行地點，且攜有護膝等防禦性裝備，認為他當時有意圖以雷射筆照射警員或他人」

根本成套法律制度係極度荒謬
唔係話完全係法官的責任
但法官都係其中一個參與者

唔識咪撚扮識

同埋點知啲指紋幾時留㗎啫
可能係我買支啤酒時留，個樽又俾人用左都得㗎

告條細D既罪 睇你去區域法院 俾個官入你
理得你有冇份 有手印 加埋個官話相信 你有罪就有

中學入lab做實驗都教帶手套先
會剩低指模？
拎d樽返去偽造證據就有可能

理論上如果你社交平台發表的言論同控罪冇關
咁社交平台發表的言論係唔會呈堂
你的立場唔會影響入罪率
不過我想強調理論上
所以實際上都係刪哂佢啦

單係指紋係無可能入到罪咁濟
亦近乎無可能可以認得出係邊個嘅指紋
除非有其他證據
例如影片/dna

大佬咪玩啦
d野入poly前經過幾多手啊
隨時師奶去超市拎起過擺低都有指紋添啦

刑事案既定罪條件係beyond reasonable doubt，而唔係冇doubt

如果你既證供得 1. 你喺理大俾人拘捕 同 2. 得一個玻璃樽有你既指模，咁當然仲有好多合理疑點，咁就難告得入

但如果你既證供有 1. 喺理大俾人拘捕 2. 好多玻璃樽有你既指模 3. 豬嘴同黑衫有你既生物特徵，咁有既合理疑點就會減少，你俾人告得入既機會就越大

所以班狗掃指模第一步，之後會同CCTV及媒體影像做配對，特別係禮拜日日頭既大戰

取決既係數量同種類

你無掂過啲狗都逼到你掂啦

因為佢database得俾人拉過既人既指模，所以呢啲日常生活既指模理論上唔會同佢資料庫match到

Campus cctv?

理論上你做咩都有帶手套同full black bloc既話一定告唔到你

我個人比較擔心既係有CCTV同車cam未俾人爆，跟住俾黑警攞咗去做配對

食飯、訓覺呢啲影像雖然入唔到你罪，但可以辨認到你既身分特徵

有指紋都要拉到人先有用，拉唔到驗嚟把柒咩

屌 其實好睇個官
希望有制裁下 班藍官唔好咁猖狂

雖然增加咗機會但都係難入，要睇律師點演
畢竟無片好難話點告？

推到有法律j

利申 唔撚識

我飲完啤酒掉左係路邊 比人汁左去回收在用關我撚事？

諗諗下我都覺得我講得太bold既
但片可以睇media footage + 唔記得爆既CCTV + 車cam

咁其實係咪只要無拍住片抄過牌 就算佢拎到Cctv都無用

如果咁不幸攞到指紋，又真係好難想像正常人會去掂弓箭，合理疑點係好少

不過我相信用得弓箭既人安全意識都高，所以會帶手套

其實就算理大單野告唔入都好，你嗰指紋就喺警方database入面，雖然話冇罪就會discard，但呢個手尾都夠你跟幾年，基本上手足一次唔小心就會俾人拉

零

講多句 reasonable test 我20年前都信
現家啲官點令人信服

係，除非你個人好撚容易認，或者你安全意識唔高導致CCTV有你明顯既身體特徵

我飲完啤酒個樽梗係有我指紋啦

好似同一件野有3個指紋就作廢？

係好現實咁講三四支汽油彈有你fingerprint，嗰官on9起上黎真係可以判得入

話我飲完用完D野玻璃樽拿左去街邊回收箱回收，我都唔知點解會俾人攞去做汽油彈，你唔好蝦我讀書少吖

都係嗰句，佢database得拉過既人既fingerprint，呢個係佢要拉所有由理大離開既人既主因

簡單黎講，如果汽油彈有你既fingerprint，你用街邊回收箱呢個alternative係難成立，因為呢個街邊回收箱就喺理大入面。

除非你話有人喺街邊回收箱偷咗一大堆玻璃樽再運入去理大，但呢個情況算唔算合理疑點？睇嗰官啦

都係嗰句啦
理論上掂過真係唔代表d咩
特別係好多人掂過的時候
代表掂過只係好普遍

個樽我用鳩完扔走, 畀人執西咗, 關我撚事咩

理論上囉，prosecution同嗰官draw咩inference其實冇人阻止到

唔成立
你幫陌生人攞野，入面係白粉
都係你藏毒運毒
even你唔知入面係咩

係
法官有特權
法官大撚哂

Tui

咁如果只係有cctv影到行過或者進出啲房而唔係影到做緊野 咁影響大唔大？

你運白粉已經係比人斷正拎住咗啦
有指紋但唔係見到你拎住嗰時被捕已經好唔同

佢都可以話 自己係個愛環保既人
朋友周邊都知 一定回收玻璃樽既
環保團體活動
不過都係睇個官

CCTV

法治

可以根據你既身體特徵同其他CCTV做matching

行過證明你係入面 都係要過一連串既cctv 影到「犯罪」過程

只要係現場出現 而該集結屬破壞社會安寧 即屬参與暴動

咁你都要有真係參與呢場非法集結，姐係有共同目的先既

唔係真係路人都入得咁簡單

的確

如果你唔係斷正既話（有豬嘴頭盔俾人禁低）

即使你出現係現場/係理大行出黎，法庭都好難夠足夠證據入你罪

所以其實行出去個班都唔需要咁擔心住

但前提係 香港法治仲有險可守

個豬咀驗到手指模都好
點證明係個段時間放係個到？
唔俾好多年前你掂過 一直無人搞？

點告呀 當場捉到你就話姐

會唔會翻查閉路電視？

Push

公投罷免法官

俾個案例
女村長魚草俾人捉,個官話佢識跟人叫口號,識幫手傳磚頭,知道D磚要黎做咩
就算佢冇暴力行為,都係有份參與暴動

即係話,個官認為你知情而你有參與(而你未必係落手掉果個)就可以判係暴動

先假設係poly附近捉到你
1知情,除非你有好特別證據,否則冇可能唔知poly發生緊咩事
2.參與,魔法彈上面搵到指紋,邏輯上諗好大機會係整緊既時候印上去
假設你早幾日飲過既玻璃樽,唔知點解送左去poly
又咁好彩由你飲完到整好魔法彈都keep到D指紋好清晰
而又咁岩你係poly出現過,狗話你有份整

咁多巧合好難說服個官你冇落手做
所以整呢D野帶手套,black bloc點都要

入面手足有冇打爛/遮哂cctv?

冇錯

香港人需要搞清楚法律唔係提一個alternative出黎就得，而係一個reasonable alternative

所以中文既「疑點利益歸於被告」係有啲誤導，因為係講緊「合理疑點」

當年區域法院就係話係現場就可以係暴動，唔洗理目的個啲嘢，但係之後高院判又話要有共同目的先可以入暴動

我覺得係跳咗嗰step

暴動既prerequisite係非法集結，當非法集結實際破壞社會案例，全部參與者都可以告暴動

而「共同目的」理所當然係要有共同目的

「非法集結」

呢個我唔同意
好多人去警察部申請野都曾經被紀錄指膜

「2.參與,魔法彈上面搵到指紋,邏輯上諗好大機會係整緊既時候印上去」
整魔法彈好大機會印左指紋上去
但並唔係唯一機會會印指紋
控方理應仲要證明你有參與製作魔法彈 或者知道呢d玻璃樽將會用作製作魔法彈
只要有1%機會 被告可能唔知呢d樽的用途
理論上都應該判冇罪

好似大家都係示威已經構成「共同目的」

以後要有新職業，清潔員

所以其實燒哂佢好過
可惜手足心理狀態出左問題 再加有卧底狗混入
未必行動到

Arguably yes

嗰啲理論上應該discard咗

重申：理論上

因為佢地要搵老豆搵仔所講既勇武派小隊

有得打
同埋已經超過一個星期
完整指紋你估禁易留咩

其實好多入到既都係因為份口供。冇律師死都唔出聲就最好，但班狗實打鳩你，睇你頂唔頂到。

而家乜都只可以講「理論上」

差佬信得過
豬閪都上樹啦

我幫手清垃圾唔得架

叫咗你地 又無人做 好似71咁囉 無用手套又比人驗到 個入罪機會大d 佢地拎個d多數危險品或武器

無腦

冇用，證明唔到有參與

點解解散唔到警隊?要做到＂五大訴求，決一不可＂不只是口號，一定要有人切實提出方案。

如果當場捉唔到，又證明唔到當時你在場，係啲嘢上搵到你指模唔代表啲乜

e.g. 酒樽：假設有人飲完啤酒，放入回收箱，畀人拎走咗係其他地方做犯罪用途，係咪可以話嗰個人犯罪？

除非有其他證據啦，否則單單靠指模入罪係超難

點解會認唔出

好多時冇直接證據既話,其實真係睇官去判
假設兇殺案咁,冇直接影到條友拎把刀捅死仔友
只係同一把刀驗到死者既血同被告既指紋
唔通又講成把刀有機會俾第三者執左再去殺?
又或者捉你運毒,唔通你講兩句俾人呃,唔知運咩就可以無罪?
法官判唔會咁樣同你沒完沒了,否則一單案審十世都未完,佢只會循手上既證據去判斷

唔好唔記得呢個係區域法院
如果你上訴去到有陪審團,你覺得陪審團會唔會因為有1%可疑而話你可能無做?

似想用黎告出黎投降個班人
你係入面 仲要有掂過告得入既機會已經大好多

講到尾都係睇個官係咪紅底

同埋回返你

"控方理應仲要證明你有參與製作魔法彈 或者知道呢d玻璃樽將會用作製作魔法彈"

整好既魔法彈上面有你指紋已經證明你有份整or接觸過
你話出於好奇先拎上手黎下,睇完就放低
都係果句,睇個官判你呢句話可唔可信囉

其實當場捉/投降嗰班唔洗指模都入到，popo 去掃係想捉逃出咗嗰班

仲有一個合理可能性係個樽變成魔法彈之前已經有你的指紋

投降我覺得好睇份witness statement點寫
當場捉機會好大

梁天琦呢?

佢俾人影到曬

都係果句,睇官決定邊句話,邊樣證物,用咩角度去睇
假設個指紋係花既,你果句就可以成立
但如果係好完整,既然整之前有,點解整緊果時冇抹花到?
再考慮埋你出現係poly,如果有搜屋,又證明到你有參與過遊行甚至去過前線
個官就會邏輯地判斷係你有份整or接觸過

都係果句,black block,手套,蒙面,律師到前唔好講任何野

幾千件有排驗啦

同要完整既指紋唔易

利申：聽人講

講到尾都係法官話有罪就有罪

其實係,所以成個法官制度任命係好有問題
單純靠上任推薦再由特首批准,而冇第三權去罷免
好難保證政法勾結(即係依家香港),既時候有野可以制衡

無知一問 有朋友帶晒gear食緊飯嗰陣俾cctv影到正
告唔告得入

自己慢慢搵咪可以睇得詳盡啲

指紋只有幾類
指紋又個個差不多
只能用人眼分辨
除非係已經鎖定一個人
否則無乜可能可以確認

首先狗本身無你指紋

有條撚用，靠嚇叫你自己比口供認，𠱓你會減刑。

佢地要告得入其實都係睇cctv
但都拆撚晒

你話私人地方murder就話可以姐 等jury投票
你大學咁撚多人出入
有指紋都只可證明在場
證明唔到幾時在場
證明唔到參與暴動
就算有指紋係molotov cocktail 都係證明唔到
你又唔係廠出即買
你係回收搞d樽整架ma
幾撚多手掂過都無人知

一開始圍你唔即拉
都預左告唔入架啦
佢地志在白色恐怖同酷刑

法庭會唔會有詳細記錄喺度？

畀人全部秋後算賬

連家長 物資師都瀨嘢

其實係依請左一千個退休狗慢慢睇cctv

唔會有事做個樣

慢慢秋後囉

咁第一次犯案嘅人 留低指紋咪check 唔到
做身份証果時都要打晒10隻手指膜啦

up

如果你有份協助
例如掘磚，提供物資
已經可以告你暴動罪
但入唔入
係睇個官

身份證要10隻咩？
我剩係記得有左右手手指公

點會無指模紀錄？入境處已經有全香港人既指模

狗無，但入境處有，你整身份證已經紀錄晒，你過e道已經用指模。。

狗問入境處就有晒

問題就係佢有冇能力access入境處資料庫，理論上係冇，根據71既拉人速度我個人判斷都係冇

你搵翻上面嗰位榴槤巴 佢好似識幾多

個陣盧偉聰，依家鄧炳強

炳強或成最大贏家

咁捐物資/路過做人鍊個班驗到有冇事

你唔作古仔，你上到庭都要講架啦.....
btw就算有律師在埸，都係無野講?

真， 一個意圖可想而之就入得你罪

指紋只能夠證明你摸過
連管有都未必入到
指紋無乜意義
除非係個火魔法放左出去
上面只有你既指紋就麻煩d

理大入面未放既魔法有指紋入唔到咩罪
最多證明你在場

如果你落口供時講
警甴可以搵證據證明你講大話
或者控方可以上到庭睇住份口供諗定點砌死你
簡單黎講就係㩒住你黎砌

如果你上庭作供時講
一黎拖左咁耐 可能有d證據已經消失左
就算你吹水佢都未必證明到你講大話
二黎控方少好多時間準備
因為佢唔會預期到你答乜
呢個時候就係考驗律師的功力

所以結論都係乜都唔好講
你越講得多野 底牌就越容易比敵人知道

有手套，同埋理大大部分地方都係公開，入邊有指紋唔代表咩

火魔：不用擔心，因為玻璃樽可以有好多途徑索取（你飲完支啤酒，人哋囉嚟做武器都可以入你數咩？），從玻璃樽搜集到嘅資料最多攞嚟做情報收集，嚟如統計示威者多數居住係邊一區呀！之類嗰啲！不過若然有十幾支玻璃樽都有你指紋就好難講啦！

投石器：祝你好運啦！本身呢樣嘢對比玻璃樽相對稀有，人哋問起你點解有指紋一定無得解釋，只可以講我無嘢講。你屋企千萬不要保留任何裝備啦！費時一個搜查令進一步送你一程。
弓箭：你本身唔係運動員或教練或曾以訪客身份使用過理大運動設施嘅話根本無得解話。（應對方法同投石器一樣同）
咀、頭盔、眼罩：呢啲全部都係防護用嘅嘢！入唔到！最多捭👮攞嚟做大數據之用。
衣物：根本保留唔到指紋在衣物上。
食物：入唔到（題外話：香港政府無掌握市民嘅DNA，除非你曾犯過性罪行就另計）
梘液：梘液有咩非法用途？

上庭可以不作自辯，咩都交由律師講。

見官就答，我想搬走D野，阻止抗爭而已

z

我冇野講好好多

有一個程序叫discovery.

你當啲官白痴㗎！

緊係有權啦！你當入境處係醫院管理局咩？
醫院管理局就話有保障病人私隱呢樣擋箭牌，👮攞任何資料都必須跟足文書或法律程序，但入境處同👮都係保安局轄下，你話呢？

無錯，本身都告吾入，如果系要入，甘講麥都一樣

咁多人，分分鐘d指紋重疊曬，未必驗到，同埋一定唔會逐支驗啦

2個結果

1 唔撚認,冇事

2 遇到杜浩成etc, 暴動+管有陽具可作雞姦法官用途, 終身!

做身分證嗰陣唔係淨係攞咗拇指指紋咋咩🤔

喺連登講呢啲冇乜用
一黎暴動案例真係唔多 二黎而家呢個環境真係睇個官架咋
就咁睇條罪既 你喺嗰個area已經可以入罪

三黎最重要既係 連登喺一個咩罪都話冇事 會將所有被捕手足視作鳩拉告唔入 上court之後又會話鳩落charge告唔入 判埋之後會話鳩判冇事既地方

魚蛋打得甩嘅都係打認人，當場拉嘅差唔多入晒

陪審團話唔係咪唔係囉

如果佢擺上DC有summary conviction呢？

摸過就告暴動？

普通法都變大陸法

上面有位巴打問帶住gear食野被影到 ching你點睇？

陰謀論
將未曾到過理大而係外圍被捕既手足 係狗屋已經打左指模
會唔會將手足既指模copy落去理大既證物到?
因為有手足係出面被狗咬 好多都有俾人盤係唔係理大出黎

仲講法律？真係on9

同埋外面俾狗咬既手足打左指模

其實點解到而家都未有一個關於香港司法法治不公嘅遊行或集會，攪到展示唔到俾外國睇而家香港個司法系統幾唔平等。同埋而家成班法官律政司好似完全唔關事佢地事咁，係因為外國冇人知道班人原來咁樣做野。而家一定要攪返個關於司法嘅主題運動俾外國睇下，等佢地可以俾壓力班狗官同律政司。